有咩電影係一生人一定要睇一次

請推介神作

頭文字D

百變狸貓

紅海行動

SSNI-529

美人上司と童貞部下が出張先の相部屋ホテルで…いたずら誘惑を真に受けた部下が10発射精の絶倫性交 天使もえ

星光伴我心
Cinema Paradiso

marvel 系列
DC 系列

Schindler list
魔戒

鐵達尼號

Manchester by the sea

The Best of Youth

月黑高飛

少林足球

Interstellar
Inception
Dark knight
The shawshank redemption

Jed

建軍大業

Interstellar 真心要睇配樂好能正

500 days of summer

Godfather 1 & 2

劇情都好正

The Prestige

喜瑪拉雅星

殺人回憶
Inception
害匙

最後14堂星期二的課

Brave Heart （驚世未了緣）

香港人依家再睇感觸更大

中國嗰套？

英雄本色

發條橙

教父

識貨
細個當普通卡通
但大個再睇，就好有反思

一蚊雞保鑣

三五成群

番睇左3次

Interstellar

基本上睇1，2

About time

三年A班

識貨，沒得輸
之後睇埋Rocky Horror Picture show

小心小牙

千興千尋😌

小心有牙

Old boy

大佬 點跟

現實嘅寫照

依套一定要睇

省港旗兵1

睇晒1&2好幾年都未睇3

Good Will Hunting

一定要睇咗呢套先

殺人回憶

Avenger

哈利波特
花樣年華

Forrest Gump
shawshank redemption
Breakfast club
fight club
matrix
god father (男人成長必睇)

3一定要睇
Sad到

十年

再見螢火蟲

Forrest Gump

Nolan粉出沒注意⚠️我覺得The Prestige都好正

batman三部曲已經夠

認同 流行文化電影嚟講都真係好勁值得了解下

好撚痛

Forrest gum

Hacksaw Ridge

三上悠亞感謝祭

阿甘正傳

鐵達尼號
雷霆救兵
明日之後

+ 魔戒3 部曲

IPZ-127

Batman三部曲

黑色追緝令
黑殺令
希魔撞正殺人狂

利申 昆頓fans

陰陽路

旺角卡門
張曼玉

活著

The room

伊波拉病毒

末代皇帝好撚好睇

睇咗3次

One Flew Over the Cuckoo's Nest

小說好睇啲

lm

Fight club

dark knight 唔好睇的
變形金剛同marvel好睇好多

The wolf of Wall Street

The Truman Show

槍王

shawshank 屈

Fast & Furious

重慶森林

Schindler's List

Trainspotting

周星馳啲戲

霸王別姬

春光乍洩
2020年睇翻1997年嘅戲 別有一番風味

Inception
Interstellar

有sense

帝國驕雄 GLADIATOR

樓主pin this

砂之器1974

告白

此POST已完

有啲出奇竟然無人屌你不過我諗應該都有唔少負皮

V煞

.

書得唔得

最後14堂星期二的課
聖經
論語

the great gatsby

天使

fight club

Pin

cast away

仲有冇類似

竟然有人同我愛好一樣，套戲都冷門

Ladybird

這個殺手不太冷

明日之後

Inception

神探伽俐略：嫌疑犯X的獻身

星願

聖經用咩角度睇？當佢神話故事書定心靈書籍

It's empty here.

雷霆救兵
黑社會系列

從戲中感受depression

Butterfly Effect

回魂夜

一一

小說電影都有睇

好睇 真人真事改編

【殺人回憶】改編華城連環姦殺案
緝兇33年終憑DNA破案都冇用？

Inception

The Fault in Our Stars
最近先睇完

厲害了 我的國

Forrest Gump for毒撚

姜戈好正

無間道

神作就唔係一生人淨係睇一次啦
垃圾先係

Toy Story
月黑風高
Fight Club

海角七號（2008 臺灣）
八月照相館（1998 韓國）
jsa安全地帶（2000 韓國）
敢愛就來（2003 法國）
童夢奇緣（2005 香港）

Gump Forrest

The Shining

國產凌凌漆

細個睇覺得好sad
唔敢再睇

one cut of the dead

邊度有得睇

好奇怪，故事好平淡，但就好sad

香港人更加應該睇

prestige

人肉叉燒包

if only （如果能再愛一次）

無間道123

Life is Beautiful (1997)

Once upon a time in Hollywood都好正

The matrix

32 週年

無呀榮唔洗睇

當然 不過呢套好似相對難入口

麥兜噹噹伴我心之前嘅所有麥兜嘅電影

天使愛美麗
Le Fabuleux Destin d'Amélie Poulain

係 好似有次特登入左元朗睇 重播
都係睇到喊咁口

那些年，我們一起追的女孩

果燃台

叔叔

戰爭片
Platoon
Saving Private Ryan
The Pianist
Full Metal Jacket
The Hunt for Red October

喜馬拉亞星

American pie 系列嗰啲

i cant...

建黨大業

roma victor!!!

幻愛

其中最中意既一套romcom另外就係notting hill

從不知~

唔止一次
睇一次記唔到對白

Her

run! forrest run!!!!

Dazed and confused

嚟緊套Tenet唔知好唔好睇

其中一套最中意既哥哥戲，少有既反派角色

wilson!!!!!!!!!

sad在你知道主角之後既生活都係同等死冇分別

千與千尋

次次都睇到喊

要導佢睇第一次 之後佢就自動係咁loop

ipx451

明日邊緣 Edge of Tomorrow （異空戰士）

[IPZ-127]
僕とRioとあいのの甘すぎる同棲性活Rio 希志あいの
我和Rio與小愛的超甜蜜同居性生活Rio 希志愛野

有今生冇來世

Shawshank redemption
Dark knight
Forrest Gump

月黑高飛 阿甘正傳

沉默的羔羊
吸血鬼驚情四百年

魔戒三部曲

佈局

甜蜜蜜

甜蜜蜜 重慶森林 LALALAND

每次戲院上都會買飛

搶鎗自殺果下...

About time
Eternal Sunshine of the spotless mind

黑社會1，2

所有奧斯卡最佳電影

西遊記仙履奇緣

識野。每次睇都好似第一次睇咁
好撚有feel

我唯一接受唔到係太直站轉轉下個個位

個度好明顯係舊模型係度轉轉轉
我係戲院忍得好辛苦

返校，十年

家有壁爐

FREEDOM!

Love Rosie

iTunes、youtube有得租或者買
果燃台有得睇

Shawshank redemption

唔知幾時先有得睇

About time
次次睇都有唔同感受

Somewhere in time

John Wick

樓主pin

一定係About Time

戀空

無敵破壞王1

CD warehouse 有得買

LM睇

十頁都冇人Into the Wild

北野武 《那年夏天，寧靜的海》

interstellar

Shawshank redemption 百看不厭

Tom Hanks 系列

夜勤病棟

秋天的童話
投奔怒海

之後嘅鬼滅

鎗火
暗戰
重慶森林

幽靈公主

5條煙 笑到死

睇左好多次
但未試過完整睇完一次

無blu-ray碟所以我係youtube買左

飛天紅豬俠
先夠佬味

La La Land

如來神掌，lemon

迫人睇咸片睇到嘔，睇個陣時真係好有衝擊，真係好痴線，但係宜家睇番新彊，真係唔算係咩野

The invisible guest

黑社會

the graduate
大象席地而坐

打錯字

拉

暗戰

emil blunt好正

呢套反而覺得麻麻

個人首選
愛電影既人必有共鳴
大師級電影配樂

都係父子情果part最sync到我

祖國天下無敵之戰狼1&2
你會認識到祖國嘅強大
你會發自內心咁樣自豪
你會發自內心咁感覺 喺維尼謊言嘅統治下！
偉大的中國人真係冇腦！
你會非常自卑，因為你竟不如一個小學生！

top gun

Momento

呢度應該無乜人睇過

係佢地引退 整依套合集真係射盡無悔

今晚會無眠

Saving Private Ryan

Matrix

見到句對白都想喊

老男孩

留名

大白鯊

doodlebug

Christopher Nolan 既戲
唔會少人睇啦

想知大家睇電影係邊睇
係咪都係上網睇啲盜版嘅

暗戰
嚦咕嚦咕新年財
唐伯虎點秋香

嗰結局震憾到

FIFA soundtrack

月經

雷霆救兵
Good will hunting

Memento
點會冇Nolan神作
將非線性電影推到極致
睇完成個人呆咗劇情唔係最突出但呢齣電影嘅演繹手法可以話係人生必睇

最想做既野到最後都係做唔到

Life is Beautiful

Letters from iwo jima
Flags of our fathers

一定要連埋一齊睇

秋天的童話

3 idiots

預言書咁...

紐約浮世繪

midnight in paris

inception
藝妓回憶錄

殺人回憶有咩好睇
記得好悶

Harry Potter

green book

Memento
The usual suspects

Pulp Fiction

塔倫天奴嘅戲真係好好睇
Reservoir dogs 出道作即巔峰

以父之名

香港人都應該睇下

Fight Club

Gravity

天高與地厚～

spiderman into the spider-verse (動畫果套)

少數1990後拍嘅電影 入得到afi百大電影

啲soundtrack用得好正

2005香港電影回顧：
雖然，杜汶澤的演出與影片的格調其實並不配合，尤其是他與周杰倫在壘球場的一幕，講甚麼人與神的分別，其個人表演令人想起《無間道》的傻強；可是，他的演出卻充滿個人魅力，對觀眾來説充滿娛樂性，這也令他在影片中起了極重要的作用，假若沒有他的個人表演，那影片便需要弄好整個脈絡，故事不能如此馬虎了事。這裡可以見到劉偉強作為港產製作鍛練出來的監製及導演，極具執生能力。

最衰嗰陣時仲未有HD，或者blu ray

我都唔知點解
入戲院睇都無咩野 過幾年夜晚自己無聊翻睇睇到喊

但係個劇情同歷史好大出入 而且Mel Gibson個口音真係搞唔掂

乜代宗師

Fight club
月黑高飛
發條燈
飛越瘋人院
逆時空狙擊

老實講 淨係第二集夠

Gone girl
Eternal Sunshine of the Spotless Mind
The Truman Show

用號碼來稱呼片名只有AV先會

仲要大家都知道

Quentin Tarantino你覺得邊套最好睇？

天機

可以每樣野都做到極劣其實好唔容易

樓主pin this祝大家有個開心既晚上

Godfather2係少數續集好睇過第一集嘅戲
其他例子我剩係諗到舊starwars

命運自選台

大象席地而坐

個戲情又唔至於要喊

Inception
God father
Matrix
V煞
千與千尋
英雄本色
熗火
逃學威龍
魔戒

gone girl rosamund pike carry哂成套戲

Django D is silent

順序睇先build up到batman個人物設計同佢思想嘅轉變
而且我覺得第三集都唔輸俾第二集好多，值得睇埋

推介啲冷門野先
蔡明亮-愛情萬歲
楊德昌-恐怖份子

厲害了，我的國

恥笑片

Finch啲戲攞到女主角提名已算唔錯,奧斯卡評審好似唔妥佢咁

金雞
金雞2

呢套好正

the pianist

受挫→power up→贏

我覺得無間道都可能係續集好睇過第一集，至少差唔多咁好睇

好似係fifa 14? 果集啲soundtrack揀得好好

跟住越黎越差

流浪地球

Forrest Gump
The Terminal
Requiem for a Dream
The Truman Show
Shawshank Redemption
Life of Pi
Secret Life of Walter Mitty
西遊記 - 第一百零一回

You know what they call a quarter pounder with cheese in Paris?

pulp fiction, all time favourite

Dead Poets Society

胭脂扣

識野

The Green Mile

Nolan成名作

個人最喜歡 Pulp Fiction, Kill Bill 兩隻
Pulp Fiction秤先

Citizen Kane
casablanca
亂

Spillberg ： jaw
George Lucas: star war series

呢d基本

高安兄弟 - 二百萬奪命奇案
No Country for Old Men

Tom Hanks - Big

吔屎啦你

導演Coen brothers黑色幽默三部曲︰
No Country for Old Men
A Serious Man
Burn After Reading

Too long.

3D阿凡達

Watchmen

man from earth
上流寄生族
Wall E

Taxi driver

小心甩尾啊啊啊啊啊

地厚天高

Tenet

年輕果陣第一次睇......
好撚震撼！

之後好耐都唔敢睇第二次

The grand Budapest hotel

建黨偉業

主角太on9

鬥魚
前半輯青春，後半輯好慘。
結論做黑社會殺人放火金腰帶，政府間接係黑社會幫兇

Taxi driver
Scarface

如用這歌 可以代表我
睇到好心up

胭脂扣
秋天的童話
英雄本色
新不了情
十年

幫你推，雖然係30年前

王家衛既所有戲

你用「on9」去評價主角證明你根本唔明套戲想表達嘅精神

我覺得就算唔認同主角都好，每個人都應該要睇一次佢嘅經歷

Being John Malkovich

俾你講左先

明, 但我又唔太介意同歷史有幾大分別

Taken

飛越瘋人院

甜蜜蜜
一代宗師

色戒

Nolan

刺激1995

樓主請你上水置頂呢首歌

咁多年後仲係睇親都

最後, 「他們嬴得了自由」

力王

睇咗好多次
睇完真係精神上面好滿足嘅好片

呢套要睇幾次

加
The Prestige
Memento

Good will hunting

哈利波特

Brooklyn
雖然個結局我覺得太平淡

Midnight in Paris

forest gump

我最愛嘅戲

大象席地而坐係幾正，一開頭咁多人物以為好散，但最尾慢慢串埋個下，個導演第一部電影嚟講算係好好，但可惜亦都係最後一部

智取威虎山？

殺人回憶一直想睇
真係真事

唔係意大利人應該get唔到佢入面d時代背景個wow
piano sonata in A minor K310-Mozart好match套戲

基本上係佢一個人既唔合理
令到整套戲都好合理

Life of Pi
Little women
The Five People You Meet in Heaven
千與千尋

東邪西毒

刺激...

西西里的美麗傳說

呢套我睇過戲劇版 喊到我收唔到聲

the prestige睇完係會係腦入面loop幾日

God father

Mulholland drive
Lost highway

低俗喜劇

正能量推介: It's a Wonderful Life

科屈甘

Somewhere in time
第一套睇嘅穿越戲
仲要80年代舊舊地
男主角見到自己果個年代嘅銀仔要返返去果幕真係好震撼

人生總要被浪費系列

Shutter island

me too

netflix 9月有green mile

阿凡達

Hans Zimmer

狗鎮

暫時冇戲sad得過呢套我覺得

Requiem for a dream 迷上隱

Back to the future 1 2 3

I can’t beat it...

花樣奇緣

哥普拉d戲用而家眼光睇節奏太慢了

Clockwork Orange

早洩

click 中文好似叫人生自選台之類

啲入腦對白仲多過周星馳啲戲

第一時間諗起嘅係個配樂 好似係中史miss上堂播過

男人四十

賭神

生日快樂

超正 配埋配樂好撚感動
最尾差啲喊出黎

2001: 太空漫遊

淪落人
Joker
Her
Loving Vincent 啲畫面超靚

潛行空間

我淨係覺得打得好好睇

十年
The Shining
Scent of a Woman
Fight Club
Memento
The Matrix
太多不能盡錄

Harry Potter 1
縱橫四海
哈爾移動城堡
John Wick

有冇睇腎仔首星塵配interstellar嘅版本

睇到起雞皮

啱啱再番睇本書

睇幾多次都會眼濕濕

Shawshank Redemption
Forrest Gump

返睇過好多次，每次睇都有唔同感受

多啦a夢 stand by me

人生第一次係戲院睇到喊嘅戲

一樣

凶心人

唉, 真係拍得超級好, 仲要係低budget既作品, 如果導演冇睇唔開既話依家應該好撚出名

溫加癲那唯雅沙

seed呢

Nolan 粉+1
因為tdk 迷上左佢

睇唔明wor

一路向西

Invictus 不敗雄心

巴比龍

睇熱門reply
教父都無

南洋十大邪術

真正既撚樣

真係咁好睇
好幾次見到呢個留言啦喎

正路呀，我有拎黎喺歷史堂度播
你中史堂有冇播露點嗰part

btw，佢幾歲上朝嗰幕我依家睇番都覺得好震撼

一百萬零一夜

我要成名

激戰

Coach Carter

最偉大嘅華語電影！

Wings of Desire

香港人唔好咁撚蠢啦 ｜ FC都唔做就科水 黃圈d錢咁易水架咩

Saving Private Ryan
冇一套戰爭片可以超越到佢

SSNI-735 完勝 星宮一花
長腿 出水 白滑 日版林夏薇

永遠の0

鋼琴戰曲

成套嘢尷到
00 後先睇

天若有情

小朋友先睇

識野，Ching
配樂一流

agger，已經成為左戰爭片既典範

Twelve angry men

God Father 1& 2
What's eating Gilbert Grape
Big Fish(director: Tim Burton)
花樣年華
黑社會

oh i shot marvin in the face!

agree
另一套Edward Norton做嘅The Illusionist都好
不過點都係The Prestige好ｄ

仲有風之谷，成功預言左全世界都要戴口罩😷

Once
Begin Again
Sing Street

Trilogy of John Carney

冇人講韓國戲？
逆權司機
逆權大狀
逆權公民
無聲吶喊

全部都好震撼！

一定要睇我係諗到
About time
Interstellar
Saving private Ryan
Titanic
cast away
無間道
少林足球
500 days of summer
Batman trilogy

無痛失戀

幻想小說

有套好明顯香港被冷備
撞正與神同行冇運行
叫 I can speak
不能說的故事
好正，笑中有淚

仲有套神女觀音
講老人性生活同安樂死
結果超沉重
但好好睇

王家衛系列，每次睇都有唔同感受，最鐘意阿飛正傳同埋春光乍洩。
霸王別姬都係人生必睇電視之一，睇完成個人都沉澱咗一個禮拜。
Youtube 有個香港channel 專講電影，佢哋介紹電影都好到位，叫 戲痴HeyChill
利申：非打手，純分享

出埃及記
霸王別姬
Man from Earth

真心英雄本色勁撚好睇

黑社會, 黑社會2之以和為貴

電影

Hostel
A Serbian Film
High Tension

同意係要入戲院更加有個feel
都可能係因為個setting配合埋更加好

姐！
係 一講起即係有果首歌

謊言的烙印

上流寄生族

原罪犯

陽光姊妹淘

太極旗飄揚

八月照相館

生死諜變

愛的肢解

次次睇都好似自己鞭自己屍咁

Full Metal Jacket

春光乍洩

The shack

Jack Nicholson

鐵甲威龍(第一集)
fight club
遇人不淑
match point
Avatar
十年
禮儀師之奏鳴曲
那這年
Forrest Gump
嚦咕嚦咕新年財

盜夢空間

師兄識野

3 idiots
about time
ps I love u
時光旅戀人
inside out

威兩日都唔得？烏蠅哥，係咪？

The lovely bones

看見魔鬼
原罪犯

表姐你好嘢1 2 3

細個睇好震撼

Ching覺得the breakfast club好睇在邊？

Godfather
英雄本色
Inception
雷霆救兵
Hangover
無間道
頭文字D
V煞
華爾街浪人
屍殺列車
與神同行

失戀果時睇睇到喊唔停
另外佢配樂首歌好正，一開始好有氣勢，之後一轉變到蕩氣迴腸，就好似套戲咁，一開始以為係武俠片，點知原來係講愛情

Butterfly effect
About time
The secret life of Walter Mitty
V for Vendetta

I'm gonna make him an offer he can't refuse

戰狼🐺🐺

負皮係比 Marvel

將話自己唔算肥啲女拍落女主角度

羅生門
喜馬拉雅星

登 登登登

都好難有套戲有兩個最型既男人搞基仲要唔覺核突

呢個post原來好多人都中意about time

睇一次好

與神同行 根本 同煽情韓劇水平無異

about time就梗

我的話就...
the room
台北物語

月黑高飛都真係睇得
sing street

日本片就...
屍殺片場
比海還深
男人之苦(第一集)
七武士

暫時諗到咁多

失戀完睇一流

inside out

呢套係香港冷門啲，而且劇情都係慢熱
但我覺得係一個淡淡既"心靈雞湯", 唔知點解好有共鳴
幾個學校入面好stereotype既後生仔女, 大家既背景差天共地，係機緣下一齊被罰留堂而走埋一齊，由大家都對彼此有成見，到了解各自嘅故事之後，做左"留堂"朋友，但係星期日留堂完之後，大家仲係唔係朋友呢? 可能唔會，大家都有各自圈子，各自有一個走唔出嘅框框...

呢段對話好真實好赤裸, 我好深印象

那夜我凌晨坐上了什麼什麼的小巴

希望殺人回憶有續集
韓國早排搵到個兇手

門徒 提都無人提過

青春電幻物語

唔係話1,3唔好睇 最好梗係順序睇晒
但係如果淨係講一世人一定要睇既
咁13未必有份
2單獨抽出黎睇都完全唔成問題

reservoir dog 最純粹表現到qt風格

驢得水

雖然係大陸戲，但幾好睇， 喜劇包裝講人性

最愛神戲 Sing street

Ready player one

17again

講啲冇乜人講既
下下Nolan bb玩哂

死亡詩社
海上鋼琴家
月黑高飛
幽靈公主
天氣之子

講住五套先

Atonement
必睇

on9

係 得你睇過
點解你咁撚型 會識啲咁有深度嘅戲

《十年》神預言之作

上網bt

秒

咁快打大佬 點同你玩

The Truman show

嚦咕嚦咕新年財
依套唔係要睇
係一定會睇Ed

賭博默示錄1，2 不過3就唔好睇

喜劇之王
星光伴我心

最靚既黑洞

Before Sunrise

蜜桃成熟時

Gattaca
Cloud Atlas

Pulp fiction

They call it Royal w cheese

阿郎的故事

我的少女時代

永遠的0

佩佩豬系列

戰狼

星塵

不能說的秘密

JUL211

開司

The Sixth Sense 最後塞車果幕睇一次喊一次

Rocky

Rocky IV

動畫好睇好多

trainspotting!!!!
robster

雲圖

saving private ryan

Tenet唔係Hans Zimmer

浪費人生系列首選

GMED-020

唔敢再睇

再見螢火蟲

真係睇一次就夠

屌你識唔識規矩？
What is the first rule of fight club?

真細個喺兒童台睇過之後
20幾年都冇再睇過

NYKD-54 記住要睇晒

再見螢火蟲
Catch me if you can

V for Vendetta
Up
The Secret Life of Walter Mitty
The Terminal
About Time

阿甘正傳
雷霆救兵
敵對邊緣
U571
霜花店
搞乜鬼奪命習作2(開頭牧師一段)

The Godfather

認真睇會睇到人都癲…

SSNI-718 又點睇呢？

美人上司と絶倫の部下が出張先の相部屋ホテルで…酔っ払って身を任せたら勘違いした部下が6発射精の絶倫性交 小島みなみ

blocked

Rose ma

首配樂之後用咗落西遊記之仙履奇緣結尾度

A star is born

花木蘭

大把人睇過
當年神戲
btw無人講唔等於無人睇過

Interstellar其實係抄多啦A夢

戰狼123
btw 最近tvb電視劇反黑路人甲幾好睇

發夢王大歷險

麥兜

叢書 啫係咩類型嘅文體都有
然後按照唔同文體去睇
不過最好知少少猶太歷史同文化背景先

第2集麻麻地 ...

Rocky 1-5

阿Sir喎
好似冇掛 記得嗰陣係播到落堂就叫我地返屋企睇埋佢

舊年土耳其翻拍完但改咗結局,有興趣可以睇下

水地獄

Men of honor
以前英文堂老師上堂播，好好睇

Blade runner 1982

千と千尋の神隠し

Before Sunrise and Before Sunset

雖然而家再睇就無左與 Celine / Jesse 一起渡過那九年的空白期，但依然值得一看。

The blind side

Akira

不解釋

Life is beautiful

人形蜈蚣

Me before you

你講完即刻睇咗 ... 好癲

用動物卡通包裝內容講抗爭 講都市發展 講社會人性
好deep 睇到最尾狸貓對鏡頭講嗰幕忍唔住谷眼淚

藍屍狗收皮啦

The Deer Hunter

716都正

邊撚度俊呀屌你老母

最長的電影

Her 觸不到的她
The Truman Show 楚門的世界

第一次見條女就主動帶你翻屋企扑野
so amazing

Barry Lyndon 每秒都好似油畫咁，好鬼靚

激戰/神探

Love actually
Real steel
Bicentiennal Man

NYKD-54

18套，多可以多好多，好難再少：

美國電影（10套）：

影響流行文化/ 開創潮流（6套）：
Gone With The Wind (1939) （扣除通脹歷史上票房最高電影）, The Godfather (1972) （犯罪/黑幫）, The Exorcist (1973) （恐怖）, Jaws (1975) （週末大電影）, Star Wars (1977) （不解釋）, The Avengers (2012) （超級英雄宇宙）

偉大導演代表作（4套）：
Vertigo (1958) (Hitchcock), 2001: A Space Odyssey (1968) (Kubrick), Taxi Driver (1976) (Scorsese), Schindler’s List (1993) (Spielberg)

亞洲電影（3套）：
七武士（1958）,千與千尋 (2001), 上流寄生族（2019）
-國際成就最高

香港電影（5套）：
英雄本色(1986), 花樣年華(2000) , 無間道(2002), 十年(2015), 一套星爺代表作
-不解釋

偽裝人類，為求生存嗰幕好悲哀

if you can't beat them, join them

睇左1x 次

開頭以為幾醒 好批判 但好似get錯咗啵

標題係一生人一定要睇一次 可以多過一次嫁嘛

唔係一生人淨係睇一次

每套戲你都可以話一定要睇一次啦
套套戲都唔同
但係好睇嘅戲就唔一定要睇一次啦係咪
你都唔明我想講啲咩

love actually每年聖誕必睇

ps i love you

Click

NYKD54

湯漢斯
Big

羅拔迪尼路
獵鹿者

Pulp fiction
2001太空漫遊
The Shinning
廣島之戀
羅生門
烈火
教父
去年在馬倫巴
沙漠梟雄
七武士
第七印
Sound of music

太多

獵鹿者

英國入場睇二次
香港請全家入場睇一次
早排VIU 睇一次

無錯，睇完電影版再睇書個感覺特別深刻

睇咁多次
可以睇拔哥pat pat

2 Girls 1 Cup

賽德克·巴萊

呢幕真係激動人心

我最喜歡都係Begin Again

Sing Street 有啲同BA 似曾相識

韓國版好好睇

哈利波特1-7 x10

Netflix 有曬 2個版
戇爸的禮物 Miracle in Cell No. 7

intouchables

月光寶盒之齊天大聖孫悟空

女人四十

休啼淚 莫愁煩 人生如朝露

阿郎的故事 無人講

Marriage story

俄羅斯輪盤真係經典，越南美國大使館燒美金，個陣時有個同學係越南華僑，睇完眼濕濕！

拉到咁後先見到 仲以為連登已死

【一路好走】《掃毒》導演陳木勝不敵鼻咽癌病逝 終年58歲

天若有情

衝鋒隊之怒火街頭

哈利波特
Marvel

無間道1,2,3

新。警察故事

成套戲狗先係反派

魔戒

呢套好野來 但冇dark knight inception果堆咁多人識唔知點解

冇心機追20幾頁
一定要睇爛到變經典嘅the room

用vpn 韓國先有韓版
但得韓文字幕

IMDb 8.2/10

土耳其版 7.5/10

精裝追女仔1-3

Tim burton既Edwood
電影史上其中一套最佳傳紀片
奧斯卡俾足面呢套戲
除咗贏最佳男配角
當年有mother fucker同佢掙
仲贏埋最佳化妝
同期有forrest gump同羅拔迪尼路套科學怪人
有呢兩套唔頒竟然頒俾一套冇乜特技化妝既黑白片
而家呢套片好難搵
Google movie同itunes都冇

仲有咩國家有韓版同非韓文字幕

好多幕都好感人
粉紅色小妺妹
最後幸存者向佢墳墓獻花都係

咁你睇住土耳其版先

再唔係上hmvod / movie movie 個啲頻道睇下有無

紅衣女孩
儘管這部電影大部分採用黑白拍攝，但片中出現了一段極其罕見的彩色片段——一名女童身上有鮮艷的紅色衣服。這個顏色第二次出現在後面運屍車中這個女童的屍體上。該角色和曾在克拉科夫生活過的Roma Ligocka不謀而合，她當年也穿著紅色衣服。不過，和片中小女孩的悲慘遭遇不同，這位Ligocka女士在大屠殺中倖存下來。電影公映之後，她把自己的故事寫成一本書，名為《紅衣女孩：回憶》。[8]然而，史匹柏安排的這個場景本來是用來紀念Zelig Burkhut所講的一個故事中的人物的。Burkhut是普拉佐集中營的倖存者。在拍片前的採訪中，他給史匹柏講述了一個未滿四歲的女童被納粹軍人在他眼前被殘害的故事。他在接受《The Courier-Mail》採訪時形容這種經歷「會纏繞你一生都揮之不去」。

IGN網站評論員Andy Patrizio曾經表示，這個紅衣女童是用來表現辛德勒的改變。「……女童出現在那一堆堆即將被焚燒的屍體上時，辛德勒的表情顯而易見。就在幾分鐘前，他還對他的車被燒屍體產生的灰燼覆蓋感到不悅。」史匹柏本人對此的解釋是，他只是按照小說裡面的內容拍電影，他本人的理解如下：

當時，美國、俄羅斯、英國都清楚發生了大屠殺，但沒有一個國家做出反應。我們（美國）也沒有派出軍隊來阻止人們被迫朝向死亡前進，一場不可阻擋的朝向死亡的前進。這些紅色的血跡好比人們心中的雷達上最亮的點，這是如此顯而易見，但沒有一個人站出來想想辦法。這就是我為什麼我要把紅色帶進電影。

細個睇到喊到收唔到聲

應該冇女主角另一套Blue Valentine咁痛咁depressing

唔係好記得劇情，淨係記得當時同自己講 一定唔會睇第二次

呢套個藍色面cap圖Mel Gibson 見咗十幾廿年，
未睇過都知係Braveheart講蘇格蘭，一直冇留意，係早一兩年先第一次睇

嘩我屌吖.....正撚到呢.....

如你所講，今時今日嘅香港人睇更加激動感動
完全明點解一直會咁多人提，過咗咁多年都咁經典
最鍾意嘅對白除咗FREEDOM！！！就係:
Every man dies, not every man really lives

btw 個香港譯名好九唔答八,
"驚世未了緣" 完全唔係套戲嘅主題...

仆街 劇透

男主角屈機演技

炸雞特攻隊

仲有李屍朝鮮

賭俠1999

不過係最近期反思生死電影算唔錯

The dark knight 三部曲

無錯 一定係一生人睇一次 係只可以一次

Stalker

諗起條誠實預告

中學讀eng lit
a level sba就係寫依套
睇左十萬次

戰狼/建黨大業

巴打識貨

不過睇完會唔開心好耐 久久未能平覆

我搵唔到依套戲睇

配樂~場景~故事~演技~配合得渾然天成~果時仲想佢BEST PICTURE

Mulholland Drive
Roma

愛的成人式

Does Mr Wallace look like a bitch?
Say what again , say it one more time I dare you I double dare you motherfucker

好鍾意Little Women
女主角演技好好
劇本超班

NSPS-788 【衝撃】修羅場NTR 妻と知人のファック現場

係！
睇完仲特登買本書黎睇

都有機會係我唔明

首先想你講多少少點解每套戲都要睇一次？即使每一套戲都唔同 但點樣得出結論係一定要睇一次？

第二 一生人一定要睇一次嘅電影 意思係佢好好睇 唔睇唔得 但唔代表一定要好睇到睇多過一次 但點都要睇一次 當然可以好睇到值得睇多過一次

但係你話「神作就唔係一生人淨係睇一次啦」

但想問係邊個講淨係睇一次

文字真係過癮 一個說法 差咁遠嘅理解

前排睇返有啲感動

十二夜

其實劇情係一d 都唔平淡，只係拍攝手法同配樂令你覺得好似好平淡

未來戰士2

愛情：marrowbone 、情書

動作：the rock

thriller: 沉默的羔羊、the usual suspect

horror: 午夜凶鈴、咒怨

animation:我要吃掉你的胰臟、你的名字

war:dunkirk

darma:shawshank redemption、crush

用BT啦

言重了。

又係你呢d傻鳩
2020仲nolan nolan

戰爭片我覺得full metal jacket最正

3萬蚊

真係無你咁有品味
識欣賞復仇者聯盟

唔通imdb頭一百名都睇過又要講出黎咩
係笑鳩你呢種傻柒成日眾人皆醉你獨醒咁啫
marvel就唔係電影 教父就係電影

天機 富春山居圖

未睇過唔會知咩係爛的極致

焦點追擊

未睇過唔會知咩叫好到不得了

我無話marvel唔係電影喎，你打稻草人無用喎
樓主話一生人一定睇一次嘅戲，你話教父我都同意
但係如果你話marvel有邊套係值得？我真係願聞其詳
btw我個cm六十幾個正皮，得你一個出嚟屌，仲要俾你掉翻轉話我眾人皆醉

the Lobster 2015?

教父系列，永恒既經典，男人一定要睇。唔同時期睇，會有唔同體會。

睇天機唔可以用腦，
一用腦去認真睇會即時 hang 機。

無間道系列，港產片顛峰之作

利害了我的國...

Interstellar,Inception,The Dark knight,the lone survivor.

係

Interstellar
Inception
少年pi
一百萬零一夜
寄出上流

六十幾個正皮可以代表咩
用連登正評做標準已經足以証明你on9仔啦
入返正題
你點定義marvel既戲唔值得睇?

唔洗討論啦都唔會有結果㗎喇，大家都唔同level
我呢d無咩品味嘅垃圾只識J Nolan，唔識欣賞Marvel

The conjuring series

啱啱又睇多次仙履奇緣

十年
中英街一號

咪就係你呢種傻鳩態度好笑
懶係有品味 正以為高人一等既弱智仔
成世攬住Batman三步曲打飛機啦

你閱讀理解有問題？我咪話自己垃圾無品味囉
你先高人一等啦識睇Marvel
同你嘈黎有咩用，自有公論啦

我的野蠻女友
戀空
新紮師妹
鄧麗欣同小方三部曲

幾撚多歲啊弱智仔係到講反話
符合曬兒登仔
心智十歲又扮有品味追捧一堆野推上神枱
明明marvel infinity war endgame 好睇
又要眾人皆醉你獨醒咁講咩唔值得睇
痴撚線你唔睇真係電影界既損失啊

跟你學嘢睇marvel又屈我講反話
俾個機會我改過睇marvel提升下品味都好啊

唔識駁就收口啦傻鳩
唔洗扮有品味啦
你吹到神作既三步曲其中兩部都低份過infinity war
了解下電影先出聲啦
9up當秘cup 電影界排64名比你吹到唔值得睇
你老母生你就真係唔值啦

死傻鳩睇電影都要扮有品味咁
你眼中既大道理咩Batman咩Nolan
係亂世佳人 藍白紅三步曲面前咪又係小朋友玩泥沙
你咁有品味呢幾套又睇過未啊

我上面咪一路踩自己唔識嘢囉你唔滿足咩？
嘩原來avengers咁勁師兄好識睇戲呀
求下你講多d啦，俾大家學下嘢都好嘛

講真 你好撚肉酸
不如你唔夠講就潛啦
柒撚左仲係到死雞撐飯蓋

marvel世界第一！

今日一定要睇九品芝麻官

你個名 句嘢真係你口講出嚟

the prestige開場果句：are you watching closely? 正到暈！

the prestige一開場果句：are you watching closely
正到暈！個人覺得劇情絕對同inception有得揮，但剪輯無inception咁商業化，有d觀眾會覺得節奏慢。

啊雞

聯署支持封殺微信同TikTok

所羅門都叫大家簽呀

天若有情 早幾日第一次睇 睇到喊

加埋首歌 好

最近now同戲院都有得睇

流行文化 ready player one 其實睇得好爽